= Hacker 97 A Little PHP

== Resumen

*Hacker.org* es un sitio web de retos informáticos y de hacking. Los retos que proponen van desde criptografía, esteanografía y penetración hasta retos de reversing y de análisis de código. Este sitio puede ser asociado con la plataforma weChall con el fin de compartir los puntos ganados por reto resuelto.

== Requisitos

Estar registrado como usuario en http://www.hacker.org[www.Hacker.org]

== Solución

=== Escenario: pasar el nivel 

*Dadas* unas indicaciones donde nos muestran un código en PHP ynos preguntan que mostraría este código

[source,php]
----
$x = 72311;    // el valor de x es de 72311
$y = 89525;    // el valor de y es de 8925    
$z = '=';    // el valor de z es el caracter '='
eval("\$k$z\$x^\$y;");    // la función eval, evalúa
            // los caracteres como números
            // asi pues la función traduciriía
        // k = x^y -> k = 72311^8925
        // donde ^ quiere decir operación XOR
        // hacemos la operación XOR entre x,y
        // lo guaradmos en k
        // mostramos k
echo $k;
----

*Cuando* descubro el valor de k

*Entonces* podré ingresarlo como respuesta

*Y* pasar de nivel

== Link del reto
http://www.hacker.org/challenge/chal.php?id=97[Hacker 97]
